{"id":"g7","orderID":"g0007","name":"Grammle-G7","slug":"apostroph-bei-aufs","aliases":["g7","05a875e2def8d4c91e9ee4e54d14c75d"],"arten":"fehler","kategorien":["grammatik"],"wrong":"auf’s Dach","correct":"aufs Dach","wrongex":"Um das neue Solarmodul zu installieren, musste der Handwerker **auf’s** Dach klettern.","correctex":"Um das neue Solarmodul zu installieren, musste der Handwerker **aufs** Dach klettern.","wrongs":["\b(a|A)uf('|’|‘|`|´)s\b","\b(d|D)urch('|’|‘|`|´)s\b","\b(u|U)nter('|’|‘|`|´)s\b","\b(a|A)n('|’|‘|`|´)s\b","\b(f|F)ür('|’|‘|`|´)s\b","\b(h|H)inter('|’|‘|`|´)s\b","\b(ü|Ü)ber('|’|‘|`|´)s\b","\b(u|U)nter('|’|‘|`|´)s\b","\b(v|V)or('|’|‘|`|´)s\b"],"status":2022,"alt":["auf das Dach"],"source":[{"spiegel":"https://www.spiegel.de/kultur/zwiebelfisch/zwiebelfisch-abc-der-gebrauch-des-apostrophs-im-ueberblick-a-283781.html"},{"duden":"https://www.duden.de/sprachwissen/rechtschreibregeln/apostroph"}],"explanation":"Obgleich sich hier die Präposition „auf“ mit dem Artikel „das“ zusammenfügt, ist ein Apostroph nicht nur nicht erforderlich, sondern gänzlich falsch – nur „aufs“ ist korrekt.","uid":"05a875e2def8d4c91e9ee4e54d14c75d","type":"regeln"}
